點解油國唔停產呢？

賣一桶蝕一桶。
停尻左升番先賣唔好咩？

咁撚易比你諗到咩

停尻左部機要成年先開得番

開個pump 有幾難，有電有油就識郁啦

主因係以前次次都係沙特減
但美國唔減
次次都比美國撚
沙特今次玩攬炒

特登
玩到美國油公司死晒，沙特咪贏

唔難就一早停左啦
你當人傻嘅咩

我停人地唔停我咪蝕撚哂？

油價升番未賣囉。
無蝕過？
唔賣就唔蝕

唔好諗到咁兒戲 一停機真係要6-9個月

有幾難？
禁一下stop

咁點難法先。
任何機械都有停止鍵。
會爆？ 會著火？
油壓唔balance?

一停就會塞住咗

你部手機得連登可以用？

停咗都無用
啲油多到無位放
就算停產 短期油價都唔會升太多

同埋全部停產之後再生產 會有額外成本
啲產油設施 油田個啲唔係話停就停

重有涉及到唔同國家石油產地嘅市場競爭
我停咗產 你唔停 你有錢賺我無

所以

升番未開番，賺lor

what?

開pump 未通番la.
飲凍奶茶咁。
你唔飲未落番去。
啜未上lor.

你個嘴壞左未先？
飲管塞左未？

好簡單 點解要沙特停先
你美國停先 佢地停

鬥氣做乜？
我停先，升番。
我賣寫賺番lor.

點解要人地停先？
我蝕賣都蝕緊wo

人地玩緊攬炒
撚死D油公司
我出雞你出事油都點死你
最後個批油無位放未運去大陸
唔好當石油幫流，擺到十億桶油庫規模
幾個星期就起好啦

起好油庫又升，停一排都升。
點解蝕賣咁蠢豬？

你單方面停有乜用，油價就算升都係益晒對家

德州 arisona 萬里沙漠🏜️

由佢藍益lor, 都好過蝕賣wo

你停囉，我做乜要停

使乜停，美國班頁岩油你估頂到幾耐，一下打爆佢

樓豬真係屌得少

有蝕賣咩賺少左姐

點頂，頂d 乜？

樓主買左好多？

佢依家玩埋自己喎

邊有你話停就停
一停一起好撚貴

而且 A停B唔停
A俾人食撚埋條水

沙特大撚把錢 慢慢玩都無所謂
D 期油有排都未交晒

所以唔會賣

咁撚多地方,產左唔撚賣唔得咩
唔通會擺到國家唔夠擺咩

賣油都仲有收入，停產就真係冇收入

on9 真係無藥醫

油價上翻，美國油公司又開翻

假膠blocked咪推post

on9無藥醫

我有幾千億，而家蝕幾百億，可以喺半年賺多幾千億，點解唔同你玩
而家已經好明顯，得WTI係負數，Brent同opec basket都仲係正數
殺敵一千，自損五百，有賺啦

樓主好醒

Google下先啦屌你老母臭係。

好似技術問題 停撚左唔可以即時開返

根本就冇得話停就停話開就開
所以啲停產協議都係講邊日邊日之後減，唔會即時
同埋一停就一段時間，冇得停幾日

點解我減唔係你係減
同環保問題一樣 個個都係自私撚

佢意思叫你自己上網搵下呀 唔係只得連登睇架

文科仔又衝出嚟柒
香港的科普教育真係好失敗

產油國唔會買對沖合約咩？
油價幾低佢都係同一個價賣出
唔夠既錢由對沖機構補番畀佢
有無理解錯

樓主一係就假膠同人包嗌頸
一係就真心膠上腦 覺得世界運作好簡單

咁多巴打有心解答真係辛苦哂大家

仲有市場份額唔輸得呢
蝕住做都要做 捱到對手死哂淨返嗰啲咪fatfat

夾埋3175先停

咁中美貿易戰都係玩埋自己？

求打個和姐

奶茶同原油個杰度

睇住啲產油國賣唔曬油但又係咁生產、又話要燒咗佢，覺得好浪費人類既存在真係大自然既災難

樓主真心膠?

唔鬥氣就唔會有今次事件啦

你知唔知咩係原油？定你以為好似花生油咁？

價格競爭 打死對手最好機會 點解要停

停產點會有戰爭

點解要咁耐？有冇人解釋下原理

簽左合約？

佢咁問得嘅就緊係唔知啦

佢連 crude oil vs refined oil 都未識分就衝出嚟柒，好比佢返去重讀中二

美國先癡線 話平家下再開地方買 似沙特仆街先

你以為 核電工廠噤個制核反應就會停

沙特：我攬炒全世界都唔會比人撚

本身都想攬炒人架啦
不過唔知而家咁係咪佢原本計劃入面

假膠post都咁多人覆

乜嘢都唔知就收皮啦

美國夾埋沙特跣俄羅斯一鑊

管都粗番好多la

都係油lor

本住學野既入態入黎
睇到開始有第一個comment 話油田停左好耐時間先開得返 之後個個都執住呢句屌樓豬 但從來冇停講點解油田停左要好耐時間先開得返去說服樓豬

利伸唔識 google 算

任何機器都補開關

你又唔講

你肯定係咁？或是自己幻想？

邊個冼邊個都未知

連登仔智慧有限

你又幻想佢好難？

自己google下先啦

上面有巴打搭完你

又要以為自己好醒

仲去駁佢哋

結果柒到出汁

咁實際係點，我以為好似水泵咁有個panel 開關。
想請教油田泵係點

可能用飲管都得

無人答到

呢度應該冇人會答你 因為大聲果班10 個有9 個都係執人口水尾

好啦

我假設你嘅理論係真嘅

真係撳個掣就即刻開到

你有冇諗過唔同國家嘅政治角力

都會直接影響到佢繼唔繼續產油

呢啲全部都係自己可以google得到

連google都懶

開行晒d飛機火車鳩飛鳩行 幫手用晒d油

你以為咁易，一身債，雷曼執左有冇開番？

點解蝕賣都要角？

邊同
飛機停完都可以飛。
pump 停左都可以開

巴打有冇搵到
我一search全部都係新聞黎 搵唔到

其實真係唔停得, 本來D油就係受高壓, 你係用支飲管篤個窿出來放膿,

飲管外圍本身篤窿時已經脆弱左, 你塞住支飲管(或收得太細), 變左D油谷晒去飲管外圍脆弱地方

唔好彩的話成個窿連飲管收皮封口
更PK的就係個窿塌陷窿仔變老江湖, 直接噴落海

噴落海就死魚海洋災難
噴上地就多數燒到PK

結果都係total loss

佢喺條管度瓊左要通返好多工夫
你又唔可以落潤滑(會污染原油)

搵緊

暫是塞住先lor, 塞99%, 又得唔得？
唔會爆lor, 地底好撚深ga. 要爆一早爆晒

呢句最真

真係好難先google 到, 最接近解釋係咁

沙烏地阿拉伯再度採取「任意生產」政策，拖累國際油價重挫。無論沙國此舉是瞄準俄羅斯、還是美國頁岩石油業，所有產油國或「大油」公司都不再相信沙國還會對油價設定底線，這也將衝擊全世界未來的投資決策。

現在即使沙國取消4月起每天增產逾250萬桶的威脅，石油業界都了解沙國會以本國的石油產能作為武器，時而「減產保價」、時而「增產崩價」。面對此一不確定因素，石油業者很可能打消原有的投資計畫。

國際油價就算跌到每桶30美元、甚至20美元，只要仍高於「邊際成本」，已開工的油井仍將繼續產油。例如沙國便曾吹噓每桶的邊際成本僅約2.8美元，俄羅斯三大石油公司也表示，成本不到4美元。

埃克森美孚與荷蘭皇家殼牌等「大油」公司的成本較高，但稅前成本也低於每桶15美元。這表示，儘管沙國將大量增產，這些業者也不會立即停產。即使油價低到邊際成本以下，但由於關閉油田及未來復產的費用都太高，因此業者寧可流血生產，以期待油價回升。

但若油價繼續下跌，並不表示產量不會減少。例如加拿大現有石油產能的稅前營運成本約為每桶20美元，因此不確定性便高於其他地區，也最可能率先停產。

美國頁岩油業者也將受創。能源資訊局在最新的短期能源展望報告中，預測全美石油產量將於4月達到每天1,320萬桶的頂峰，但到今年底時，將回降到去年底時的水準，第二波頁岩油繁榮期就此打住。

真正受傷最重的，則是維持現有產量的所需支出，以及新生產計畫的投資。前者的壓力今年夏季時便將出現，屆時離岸油田的維修計畫和基建支出都可能縮減，尤其是安哥拉。

不過，新油田投資計畫若因為油價崩跌而劇減，卻可能推升未來的油價。如果低油價使其他國家減產，並帶動需求增加，使沙國及其他低成本產國的產量跟不上需求時，更可能使油價回升。

即使沙國不久後取消「任意生產」政策，石油業仍會擔心沙國又會故技重施。如果每隔幾年油價就會跌到30美元左右，石油業者將很難做出投資決策，沙國也不再為業者提供安全網。

（作者Julian Lee是彭博資訊能源專欄作者／編譯任中原）

終於有個正路回覆
Btw 多謝巴打

落少少怕咩。 日日都有人係海痾尿
魚都照生勾勾

塞左未通番lor. 一日蝕幾百萬桶。
100萬美金都通唔到！？ 我就唔信la

依家油商都有幾細收幾細, 但點都有生產出來
生產左, 倉貨又係問題

> 唔會爆lor
上面出起事真係要自己cut飲管, 爆就唔會爆到下面, 冇氧氣

下條問題關閉開，又幾貴？ 點解貴？
-10蚊 x 100萬桶= 蝕1000萬美金，一日。
唔夠開關一次？

屌 成班on9 講啲唔講啲
原來已經鑽探技術咁廢 真係今日先知

屌, 我覺得我認真左

早知跟大隊

> 關閉油田及未來復產的費用都太高
個成本唔只休"開關", 而係要冒油田收皮的風險(風險都係成本)

樓上有技術少少的解釋(十幾年前的認知), 但唔知依家的科技有冇唔同

你哩個都未解釋到點解唔停產

夏天一到，啲on9就走晒出黎

唔停得應該咁理解，第一係停嘅話會影響石油價格 第二係影響用石油/石油副產品嘅公司 一系列嘅生態鏈

石油生產講緊係成個產業鏈，一環扣一環
當個源頭收入斷咗，公司冇錢營運要執，炒人之類隨之發生。

咁隨住你自己嘅油產停咗，當然要靠入口去維持住一系列生態鏈，包括靠石油正/副產品而營運嘅公司，咁石油生產國見你咁，當然唔會放過你，加鳩石油嘅價錢，咁成個生態都要捱貴油...之後你自己諗埋佢 懶得打

我由始至終都唔明，大家都知侵侵咁記仇，今次沙特趁火打劫唔驚侵侵覆桌咩，定係咁Q多個國家夾埋準備搞到侵侵連任唔到，好似三國入面包括劉備都想關羽死咁

其實真係 Google 到，唔好死雞咁款，好撚肉酸

邊個話

塞乜撚野
拎油有好多技術，以前人手挖都有
上面講緊果套係你成日電視見到，有舊好似打椿機咁chur
原理唔係吸啲油上黎，係後面加壓，迫啲油喺前面出黎
你一停機就會散開，再開機要加壓去返原位要好大成本，仲會有風險

成班都係到屌樓豬唔google...
又話停左部機要成年都開得番, 又唔講原因

1.熄左部機D 油就會塞左個嘴, 就好似個printer 好耐都唔用, D 墨會塞左咁.
2. 熄左部機井下面D 空氣/水有機會令d pipe rusting. 令到成個井報廢.

2020 年， 科技好先進。
關完未開番囉。

10日蝕小左1000萬美金，唔夠你開番一次？

賣一桶蝕一桶wo.
仲有咩生態？
唔賣唔蝕仲有生態

邊個玩邊個都未知

google 到又唔大巴大巴摑我？

地下有沙

慢慢加，岩岩好唔必出黎又得唔得？
唔賣唔蝕，又唔洗停。
win win 有乜問題？
點番價先大力pump 囉

假膠到咁都仲覆

點解pump 又唔會rusting?
pump 緊都補地下水有空氣，一樣rust 到。

沙又點？

咁咪好囉 都冇咁大demand

負油價喎 清

叫你拿呀，明唔明呀？
你繼續發蠢惡係無用架

無人答到核心問題。
個個鳩吹話關閉就癈田。
插番個孔囉，d 油又唔會走。

停10日蝕少1000萬美金夠唔夠開番？
點解唔停得？

採油 俾 油商
油商賣油俾其他人
係兩批人黎

吹一啖奶茶，食啖飯，你要5分鐘先再飲得番？

好心自己去search下先，呢啲wiki都有資料
你以為真係檸茶？講緊地底幾百米至幾公里距離，今日啲油田愈黎愈深，鑽落去成本愈黎愈高
加上去個壓力變少少，就講緊地層岩壁會裂，到時要由頭鑽過

賣一桶， 貼10$ 美金比買家
一日賣100萬桶， 倒貼1000萬美金

你都唔識 扮晒看透世事

再1000萬美金， 請問夠唔夠你鑽？

今日有新聞講過呢個話題，仲要係中文版，自己搵嚟睇吓就明。懶，蠢，惡，你中晒，好難幫

無

屌你老母，google之所以咁成功，係因為設計到on9都識用，你智商有冇兩位數
開個油田係用億美金計呀
搞彎左個油田，再啟動嘅成本+風險太高，係會直接放棄呀

停pump 又點會彎？
仲未有人解到原因。
-10$一桶。 1日100萬桶= 1000萬美金
10日唔pump慳左1億美金。

記住：唔係開採油田。
是開pump.... 不是由零開始。

你又真係幾風趣兼戇鳩

我又唔係話事嗰個

我點會知道

不過我估

係因為可以自損一百

殺敵一千啩

( Show Blocked User - 淫閱兩臀圓 )
封鎖原因：假膠弱智

大佬呀，依家鑽油開工你估開app 做uber 咁簡單咩

其實樓主輸到傻左

大把人答左佢點都唔滿意

who is 敵

你跟本就唔明

大佬，2020 , 電動車， 5g 都出喇。
鑽井都有進步啦

俄羅斯同美國，仲有佢哋班靚囉

咁都要問

平時你有冇睇新聞

無人答到有幾貴。
停左開番幾錢。
核心問題

先唔理敵人，停左起馬輸少100.

Shutting down oil wells and then restarting them when demand returns can require expensive manpower and equipment. Fields do not always recover their former production. In addition, some oil companies keep pumping, even if they are losing money, in order to pay interest on their debts and stay alive.

當你個一百對你自己嘅影響唔大

但係嗰一千可以令到你嘅敵人滅國

咁何樂而不為

有冇聽過乜嘢叫魚蛋論

最後都係講返

我真係唔知

上面嘅嘢全部都係我鳩估

真實答案麻煩你去問返產油國領袖

得啦，假膠黎
如果唔係假，咁我就真係替你老母可憐

咁世界唔係 0 同 100 既
停部份都得架

pin 呢一個喇樓主

雖然我都知道你唔會pin

how much to start again?

唔係假，真係想知。

ps. 我老母都可憐

岩聽。 停99%又得唔得？

done. why pumpung can keep paying interest if you net losing money in pumping out each busket

即係唔係技術問題 係錢問題啦

技術問題=錢問題
你㩒個掣可以shut down，但技術上restart個cost太高，所以唔會做。所以你講發明到個方法可以平價halt pumping，你可以去申請專利，問題係冇。
等於理論上你可以用電風扇吹另一塊頁去風力發電，但energy loss+cost問題，唔會有人咁做

我都想睇人解釋個原理，樓上成班廢物講來講去都講唔到個原理，一係9up一係執人口水尾

Agger, 其實個個自己都唔知個原理, 咁都好意思屌人, 唔面紅果下好野

其實連登點會有人答到, 香港應該無人會直接參與開采油田工作

油價高又生返啫

咁pump完唔賣又得唔得？

最弊係樓上成班人講到自己知個原理，好似常識咁，但叫佢解釋下個原理又解釋唔到。其實大家都係外行人，唔識咪靜靜地等下d專業人士出來解釋lor，明明係外行人都要懶係野咁

停左個油井等於停左成個國家
叫D人民食草咩

核心問題無人識。

淨係話貴， 塞， 廢田。

即係點貴？
有幾貴？

無位做storing, 好似

...pump 一桶蝕一桶。
賺乜比佢地去食草？

eg.你老闆秒秒輸錢，邊個出糧比你買草吃？

以為個鑽油平台係自己屋企部電腦？

no, and?

頭盔：在下中文唔好, 英文睇唔明嘅話勿插

既然冇人講, 咁就等我講下點解. 前面講得冇錯,油井真係唔係話close話close.

原因1：油井
首先大家要明白油井係點樣運作. 石油唔係好似珍珠奶茶咁抽咗出嚟就得. 如果就咁抽啲crude oil出嚟, 就會留低一大堆空氣, 變成air pocket, 而油pump, heat exchanger etc. 嘅equipment係喺高溫嘅環境下運作. Crude oil係揮發性嘅, 變成gas之後成為易燃氣體
Gas + 氧氣 + 高溫 = BOOOOMMMMM
所以一般情況下, 油井會喺抽咗啲石油出嚟之後灌返啲水入去, 一嚟可以降溫, 二嚟可以平衡壓力, 唔好畀個油井collapse, 三嚟可以排走啲空氣
但係問題就嚟喇, 大家有common sense嘅都知道水係重過油, 所以會沉底, 但係你close咗個油井, 冇更多嘅水去排走啲空氣, 啲水就開始由地下排走, 隨著時間的推移, 就會變成超大嘅air pocket, 到你幾個月後start番部機, 部機嘅高溫會令到油井變到非常危險, 所以所有嘅工作都會變到好慢, 如果唔係一個唔覺意又BOOOMMMM

原因2：維修
又用珍珠奶茶做例子, 你一路飲就好似部機一路係咁抽啲石油出嚟咁, 但係你而家shutdown就好似飲飲下又唔飲, 咁啲crude oil就會流返落去, 咁你而家仲大鑊過頭先, 因為你唔知啲空氣有冇入曬去啲pipe(油管)裏面, 所以你幾個月後start up又要搞一大輪排返走曬啲空氣, 浪費一大堆石油不突止仲要花時間逐條pipe check（仲有其他安全嘅考慮同檢查詳細我就唔講喇）
同埋, 你shutdown得就要趁機會做維修. 但係啲column唔係得1條, 係過百條. 淨係排啲hydrocarbon出嚟就已經有排搞, 每條column都要排6-8個鐘, 你唯一可以做嘅就
係等. 跟住就係截住啲油管, “sip”塊metal plate, 如果你覺得好易嘅話, 想像下一條T字喉喺唔流到一地都係油嘅情況下"sip" 塊metal plate落去, 跟住....（下刪一萬字）

原因3：$$$
OPEC, 經濟, 合約.....哩啲我就唔係專家, 同埋Google大把, 自己做功課

仲有超多技術問題我就唔喺度講啦

Sum up, 想Shutdown唔係唔得, 但係喺哩啲時候做, 等於捅自己一刀, mung返出嚟再捅返入去

ok 滿意答案

學到野